1. 정답: 3, 풀이: www는 world wide web(월드 와이드 웹)의 약자입니다.
2. 정답: 1, 풀이: W3C는 웹 표준과 가이드라인을 개발하고 있으며 지금까지 80여 개의 권고안을 발표했다.
3. 정답: 2, 풀이: 크롬은 43%로 전세계에서 가장 많은 점유율을 가지고 있습니다.
4. 정답: 3, 풀이: 네트워크에 연결된 모든 장치는 IP주소를 가지고 있어야 한다.
5. 정답: 4, 풀이: 팀 버너스리는 1989년에 웹을 고안하고 개발했다. 인터넷의 기반을 닦아 웹의 아버지라고 불린다.
6. 정답: 3, 풀이: 기능이 ‘작업 전환’인 Windows의 바로 가기 키는 Alt + Tap 입니다.
7. 정답: 4, 풀이: 이메일은 ‘아이디@메일서버 이름’ 형식의 주소를 가지는 전자 우편 시스템이다.
8. 정답: 1, 풀이: 스리랑카의 정치 경제적 실질적 수도는 콜롬보, 행정 수도는 스리자야와르데네푸라코테이다. 편히 줄여 코테라 부르기도 한다.	
9. 정답: 1, 풀이: 2018년 기준으로 Windows 운영체제가 전 세계 PC의 81.91%를 차지하고 있습니다.
10. 정답: 3, 풀이: 제 4차 산업 혁명은 물리적, 생물학적, 디지털적 세계를 빅데이터에 입각해서 통합시키고 경제 및 산업 등 모든 분야에 영향을 미치는 다양한 신기술로 설명할 수 있다.